\chapter{Cronograma}\label{sec:cronograma}


Na Tabela \ref{tab:cronograma} é apresentado o cronograma para o desenvolvimento
de cada uma das próximas atividades do projeto.   

\begin{table}[!htb]
  \centering
    \caption{Cronograma do desenvolvimento das próximas etapas.}\label{tab:cronograma}
    \begin{tabular}{m{0.5\textwidth}|c|c|c|c|c|c}
        \hline
        \small Atividade & \small Dez. & \small Jan. & \small Fev. & \small Mar. & \small Abr. & \small Maio \\
        \hline
        \hline
        \footnotesize 1) Implementar o \textit{Text-to-Speech} e \textit{Speech-to-Text} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  &  &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 2) Entender a resposta do paciente &  & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 3) Implementar o reconhecimento facial & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 4) Implementar a localização dos pacientes & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 5) Implementar o reconhecimento de dor & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 6) Implementar o reconhecimento de comportamento & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 7) Desenvolver o sistema digital de fichas &  &  & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  &  \\
        \hline
        \footnotesize 8) Tratamento do sinal do oxímetro &  &  & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} &  \\
        \hline
        \footnotesize 9) Simulação de funcionamento &  &  &  & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} \\
        \hline
        \footnotesize 10) Monografia final &  &  &  & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} & \cellcolor[HTML]{9B9B9B} \\
        \hline
        \end{tabular}
  \smallcaption{Fonte: Autor.}
\end{table}

A primeira tarefa consiste em implementar os códigos responsáveis pela
conversão da resposta do paciente para texto  e para conversão da pergunta do
robô de texto para áudio. Só após essa parte que é possível começar a
implementar e testar os algoritmos de \glsxtrshort{pln} para compreensão da
resposta do paciente, que é a segunda atividade.

No terceiro passo será feita a implementação dos algoritmos para reconhecimento
facial dos pacientes, essa atividade incluirá tanto o reconhecimento de face,
quanto o rastreamento da face dos pacientes na sala de espera. A fase de
rastreamento é importante, pois ela também será utilizada na quinta atividade.

A quarta atividade consiste em implementar os algoritmos para localização e
mapeamento da posição dos pacientes na sala de espera.

Na quinta atividade será implementado e testado o algoritmo de reconhecimento
de dor. Essa atividade utilizará as faces localizadas pelo algoritmo
implementado na terceira atividade para realizar a inferência da intensidade da
dor. Num primeiro momento será verificado qual seria um bom \textit{framework}
para desenvolvimento da \glsxtrshort{rcnn}, e então será feito o treinamento da
rede utilizando o banco de dados já obtido.

No sexto passo será feita a implementação dos algoritmos necessários para
análise do comportamento do paciente. De forma similar à interligação entre as
atividades três e cinco, nesta atividade também há uma correlação com a
atividade quatro, onde, a localização do paciente também será utilizada aqui.

Na sétima atividade será feito o desenvolvimento do sistema digital de fichas,
já que neste momento já estarão quase prontos alguns dados essenciais para o
funcionamento deste sistema, como, o reconhecimento facial, medição da
intensidade de dor e interação com paciente.

A oitava atividade consiste em fazer os tratamentos necessários no sinal do
oxímetro, como, realizar a filtragem do sinal.

No nono passo serão feitos os primeiros testes do funcionamento do sistema como
um todo, para verificar se tudo está operando como o esperado.

Por fim, serão feitas as modificações finais na monografia, incluindo os
resultados obtidos, análises e conclusões.
